\documentclass[12pt,oneside]{article}
\input{MathInfB_2018_config}
\newcommand*{\uebungNumber}{4}
\newcommand*{\uebungDueDate}{26.06.2018}
\input{uebung}
\input{notation}
\begin{document}
\selectlanguage{ngerman}
\uebungMakeHeader
\bigskip

\input{text-tests-01}

\medskip

\begin{uebungAufgabe}
  Es sei $\KK$ ein Körper $d,n \in \NN$.
  Es sei $A \in \KK^{d \times n}$ und $b \in \KK^d$.
  Es seien $x, y \in \cL(A,b)$.
  Dann gilt:
  \begin{description*}
  \item[\Square] $x+y \in \cL(A,b)$
  \item[\Square] $x-y \in \cL(A,b)$
  \item[\Square] $x+y \in \cL(A,b)$, jedenfalls wenn $b=0$.
  \item[\Square] Keine der oben aufgeführten Optionen trifft zu.
  \end{description*}
\end{uebungAufgabe}

\begin{uebungAufgabe}
  Es seien $x \in \seqset{\CC}$ und $y \in \seqset{\CCnz}$ beide konvergent mit $\lim(y) = 0$.
  Dann gilt:
  \begin{description*}
  \item[\Square] Es konvergiert $\frac{x}{y}$.
  \item[\Square] Es konvergiert $\frac{x}{y}$, jedenfalls dann, wenn $x$ beschränkt ist.
  \item[\Square] Es divergiert $\frac{x}{y}$.
  \item[\Square] Keine der oben aufgeführten Optionen trifft zu.
  \end{description*}
\end{uebungAufgabe}

\begin{uebungAufgabe}
  Es seien $a \in \seqsetzero{\CCnz}$ so, dass $\limn \abs{\frac{a_n}{a_{n+1}}}$ existiert
  und die Potenzreihe $\sum_{n=0}^\infty a_n z^n$ für alle $z \in \CC$ mit $\abs{z} < 1$ absolut konvergiert
  und für $\abs{z} > 1$ divergiert.
  Dann gilt:
  \begin{description*}
  \item[\Square] $\limn \abs{\frac{a_n}{a_{n+1}}} = 1$
  \item[\Square] $\limn \abs{\frac{a_n}{a_{n+1}}} > 1$
  \item[\Square] $\limn \abs{\frac{a_n}{a_{n+1}}} = 0$
  \item[\Square] Keine der oben aufgeführten Optionen trifft zu.
  \end{description*}
\end{uebungAufgabe}

\begin{uebungAufgabe}
  Es seien $x, y \in \RR$ mit $e^x < e^y$.
  Kann man daraus $x < y$ folgern?
  \begin{description*}
  \item[\Square] Ja, denn $\exp$ ist streng monoton steigend.
  \item[\Square] Ja, denn $\exp$ ist surjektiv auf $\RR$.
  \item[\Square] Ja, denn $\ln$ ist injektiv.
  \item[\Square] Ja, denn $\ln$ ist surjektiv auf $\RR$.
  \end{description*}
\end{uebungAufgabe}

\end{document}
